﻿+++
title = "Estado de Cuenta de Proveedor"
description = ""
weight = 10
+++

<div class="card-row">
<div class="card">
<a href="#indicaciones">
<img src="/img_documento.png" class="image">
<div class="overlay">
<div class="text"><i class="fa fa-file-text"></i></div>
</div>
<h4 class="title">Leer Documentación</h4>
</a>
</div>
<div class="card">
<a href=https://www.youtube.com/watch?v=oWAuABsMoHU&t=0s&index=8&list=PLhfBtfV09Ai5Zpe9FGGpcB8l4fzleRpjh" target="_blank">
<img src="/img_video_tutorial.png" class="image">
<div class="overlay">
<div class="text"><i class="fa fa-play-circle"></i></div>
</div>
<h4 class="title">Ver Video Tutorial</h4>
</a>
</div>

<div class="card">
<a href="14. J Estado de Cuenta CXP.pdf" target="_blank">
<img src="/img_pdf_download.png" class="image">
<div class="overlay">
<div class="text"><i class="fa fa-cloud-download"></i></div>
</div>
<h4 class="title">Descargar PDF</h4>
</a>
</div>


</div>
<br>
<hr>
<div id="indicaciones"></div>

### **Indicaciones**:

En el estado de cuenta se permiten consultar todos los movimientos que se le han realizado a un proveedor en específico. Cada factura de compra o gasto y cada pago realizado pueden ser consultados desde esta ventana.

Para ingresar a esta opción debe dirigirse al menú de Cuentas por Pagar / Estado de Cuenta.

1.Escriba la clave del proveedor, o presione la tecla [F2] para buscar por nombre.
 
![IMG](1.png)

2.Se mostrarán todos los movimientos del proveedor.

3.La información se puede ordenarse por Fecha y Factura si así lo desea.

4.Al hacer doble clic sobre el folio del documento de tipo Compra, se muestra la consulta individual para su revisión.

![IMG](2.png)

5.De manera opcional, se puede enviar la consulta a [Excel] presionando el icono.

<h4 class="text-danger">NOTA</h4>

* Los cargos pendientes de pago se muestran en color rojo.

* Los abonos o cargos pagados se muestran en color negro.

* Los anticipos o notas de crédito (saldo a favor al proveedor) pendientes de aplicar se muestran en color azul.


<h4 class="text-primary">MODIFICAR FOLIO</h4>

En SAIT es posible modificar el folio de algún movimiento en caso de ser necesario.

1.Para esto debe solo debe localizar el movimiento con folio incorrecto.

2.Deberá dar clic en el botón de [Modificar Folio] en la parte inferior de esta ventana, le aparecerá una ventana en donde deberá ingresar el nuevo folio y para finalizar, deberá dar clic en [Continuar]
 
![IMG](3.png)

<h4 class="text-primary">ELIMINAR MOVIMIENTOS</h4>

Además de consultar movimientos, desde esta ventana es posible eliminar movimientos en caso de haberse registrado de manera incorrecta o que no corresponda al proveedor.

1.Antes que nada deberá localizar el movimiento que se desea eliminar.

2.Puede ordenar la información por Fecha o Factura para que sea más fácil de localizar el movimiento.

![IMG](4.png)

3.Una vez localizado, se posiciona sobre el registro deseado y haga clic en [Eliminar Movimiento] en la parte inferior de esta ventana.

4.El sistema preguntará si desea borrarlo. En caso de estar completamente seguro haga clic en [Si].

![IMG](6.png)

<h4 class="text-danger">NOTA</h4>

**En caso de que el tipo de movimiento que se va a eliminar sea un Cargo el sistema les indicará que es necesario que primero se eliminen los abonos recibidos al documento.**

![IMG](7.png)